律政司頂薪逾5萬元請法庭檢控主任 只須DSE 5科合格

▲ 律政司聘請法庭檢控主任，月薪介乎27,340元至53,195元，申請人只須有DSE 5科3級及符合語文能力即可。

教育局上月宣布，中學文憑考試（DSE）各科筆試如期開考，不少學生指新冠肺炎打亂溫書計劃，加上停課影響溫習進程，擔心應試表現不理想。不過，政府不時有筍工，最新一職更毋須大學學歷，已可出入法院工作。所謂條條大路通羅馬，DSE失手亦不怕！

律政司聘請法庭檢控主任，月薪介乎27,340元至53,195元，申請人只須有DSE 5科3級及符合語文能力即可。獲錄用的法庭檢控主任會按公務員適用的試用條款受聘，試用期為3年；如工作表現令人滿意，通過試用關限後，或可獲考慮按當時適用的長期聘用條款聘用。

根據公務員事務局網站的招聘資料，該職位的入職條件如下：

申請人必須在香港中學文憑考試五科考獲第3級；或在香港高級程度會考兩科高級程度科目考獲E級或以上成績，以及在香港中學會考另外三科考獲第3級／C級或以上成績，或具備同等學歷
符合語文能力要求，即在香港中學文憑考試或香港中學會考中國語文科和英國語文科考獲第2級或以上成績，或具備同等成績；並能操流利粵語和英語。
法庭檢控主任須參加為期9個月的全日制訓練課程，接受有關法律、訴訟程序及檢控技巧的訓練。訓練課程完結前，須先通過筆試再在實習試中取得及格，任何一項考試不及格者可能會遭解僱。

職責方面，法庭檢控主任主要在裁判法院執行檢控工作，並按上級指示執行一般法庭職務。月薪按公務員總薪級表計算，由總薪級表第13點（每月27,340元）至總薪級表第27點（每月53,195元），附帶福利包括有薪假期、醫療及牙科診療。在適當情況下，公務員更可獲得房屋資助。

該法庭檢控主任的職位截止申請日期為3月20日，有興趣者可於公務員事務局網站網上申請或下載申請表，以郵寄方式遞交申請。

責任編輯：姚慧儀

係時候請個批新換血

律政司檢控人員公開信 轟鄭若驊檢控決定 主要考慮政治因素

2019/7/31 — 19:43

7.28上環衝突中逾 40 人被控暴動等罪名。一批自稱代表律政司部分檢控人員利用律政司的信紙，向全港市民發公開信，痛斥律政司司長鄭若驊其身不正，處理公眾活動案件時「主要考慮政治因素」，在沒有充份證據下堅持檢控，是「視檢控守則如糞土」。公開信又斥鄭若驊只向特首林鄭月娥叩頭，是愧當律政司司長。

消息人士表示，今日至少有五位檢控官，包括高級檢控官同意發出該公開信。消息又批評，基本上鄭若驊一言堂、一面倒撐警，而因應近期反送中運動，鄭若驊及刑事檢控專員梁卓然現在每周都有與警方開會。

該公開信的信頭為律政司刑事檢控科，並強調陳述「只代表部分檢控人員」，沒有署名，但以律政司信箋發出。公開信指出檢控最重要的兩項原則，是檢控前必須考慮是否有合理機會達致定罪，及檢控是否合乎公眾利益。公開信斥律政司司長鄭若驊及刑事檢控專員梁卓然「似乎忘記以上原則」。

公開信批評鄭若驊「其身不正，又不是刑事法專才」，在處理牽涉大型公眾活動案件時，「主要考慮政治因素」，質疑她在沒有充份證據，沒有合理機會達致定罪，或不乎合公眾利益之下堅持檢控，是「視檢控守則如糞土」。公開信又斥梁卓然曾被法庭裁定為不誠實證人，又指他被鄭若驊踐踏，不能做好把關工作。

這些檢控人員斥，鄭若驊及梁卓然在大是大非議題上，只會背誦範本對答以搪塞傳媒質詢，對內亦沒有安撫和穩定人心，「他們從來沒有真誠面向法律界和廣大香港市民。鄭只懂向特首叩頭，梁鄭他們都愧當刑事檢控專員和律政司司長這職銜」。

公開信指721警黑勾結事件令所有人震驚和憤慨，香港法治面臨前所未有的衝擊，他們支持成立獨立委員會調查事件。他們認為需要一個有良心、有原則的人擔當律政司和刑事檢控專員。

早前部分刑事檢控科律師向市民發公開信，指 7月21日元朗襲擊讓他們看到社會秩序崩潰，「部份執法者與暴徒狼狽為奸，我們無論如何中立都已經不能再保持沉默」，要求政府明確撤回修例，廣泛諮詢法律界和市民，並譴責任何一方使用暴力，又指理解廣大市民對政府充耳不聞感到憤怒，「我們都是香港人，我們都有參與遊行，我們同樣感到憤怒！」

唔係唔報呀嘛

即係毅進都可以啦

咪9啦

起碼law degree 先請

就算係
最後咪又係請大學生
咪撚發夢啦

洗鬼
識得做狗就得啦

最後既法律界都想攻陷埋
大家真係要小心

degree都唔洗就可以信檢控主任，咁讀law為乜

唔使㗎
呢啲檢控主任係負責最簡單嘅裁判法院案件

記得有巴打講過 呢個位好多勁人 各懷目的 冇人會長做 只係想攞檢控既經驗

毅進5科2

時候請個批新換血

法庭檢控主任協會信件（中文版）

2019/9/3 — 14:05

【譯者：一名法庭傳譯主任】

譯按：法庭檢控主任協會主席向律政司司長鄭若驊以及刑事檢控專員梁卓然發出信件，質疑警方回覆傳媒查詢時說謊，憂慮出庭作供的警員難再獲法庭及陪審團視為誠實可靠的證人，對香港法律制度傷害深遠。信中促請鄭、梁二人向警隊解釋行事誠實可靠才可守護制度。信末又指出，國泰航空事件遲早將會於律政司發生。

一名法庭傳譯主任希望此信有助更多人以另一種角度理解法治的概念，遂將這封英文信件翻譯，中譯全文如下（此中文版本非法庭檢控主任協會官方中譯）：

主題：警方公開說謊 法律制度受損

律政司司長及刑事檢控專員：

我受託以協會公職身分發送此電郵。

數月以來，我以協會公職身分受託處理多項與警方表現相關的議題，但我只擬着墨主題中的事項。

8月31日是個敏感的日子。5年前的這天，中國權力機關宣布特首選舉的新安排，很多香港人認為不可接受。

警方很清楚8月31日是個敏感的日子，而在2019年8月30日，他們拘捕了以下公眾人物：

譚文豪（立法會議員） - 於2019年8月30日被捕

區諾軒（立法會議員） - 於2019年8月30日被捕

鄭松泰（立法會議員） - 於2019年8月30日被捕

黃之鋒（香港眾志秘書長） - 於2019年8月30日被捕

周庭（香港眾志成員） - 於2019年8月30日被捕

許銳宇（沙田區議員） - 於2019年8月30日被捕

孫曉嵐（港大學生會前會長） - 於2019年8月30日被捕

警方回覆傳媒查詢時，公開否認故意於8月31日這個敏感日子前夕作出上述7次拘捕。你相信警方所言嗎？一般大眾並不相信，這是常識。這一點若在審訊中成為爭議，沒有任何法庭或任何合理的陪審團在獲得恰當指示之下會相信警方的說法。

以上拘捕均為合法，無可爭議。犯案者違法，警方拘捕犯案者；我們作為檢控主任，在法庭上檢控犯案者。這是妥當的法律程序，無人爭議。可是，為什麼要公開說謊，稱在8月31日前一天拘捕上述7人僅屬巧合？何況拘捕所涉的各項控罪，早於8月31日前一、兩個月已犯下？

此回並非個別事件，過去數月已反覆出現。

我相信警方自知在說謊。然而，香港法律制度有賴警方的誠信，他們未必為意自己的作為對此制度傷害之深遠。

眾多刑事審訊中，警察是關鍵的控方證人，對被告人入罪與否至關重要。我們檢控主任始終如一，堅稱警方證人是誠實可靠的證人。再者，被告人作出招認的（證據）可接納性，繫於警察證人一方沒有作出暴力、威脅、誘使的不當行為。我們檢控主任始終如一，堅稱警方證人是誠實可靠的證人，並且沒有對被告人作出不當行為。警方近月的作為看在公眾眼裏，長遠來說肯定會使法庭及陪審團懷疑警方是否如此誠實可靠。而且，檢椌人員按照操守，「不可作出自己不相信的陳詞，也不可隱瞞可能協助被告人的資料」。

刑事司法系統中，檢控主任與警方工作密切。我們既是律政司檢控主任，也是香港市民，並不希望看到香港警察上下遭受現時面對的嚴厲批評。我相信大部分警察誠實可信，忠誠執行重要公職時不使用過度武力。

以「行動理由，不予置評」回應傳媒問題，縱使難稱令人滿意，總好過公開說謊。

律政司司長及刑事檢控專員在擁護及守護香港法律制度方面的角色特別。律政司向警方提供意見。請向警方建言，行事誠實可靠對香港法律制度茲事體大。

William WONG

法庭檢控主任（律政司）協會主席

二零一九年九月二日

又及：我們愛香港，悲見香港每況愈下。國泰航空事件，遲早會於律政司發生。

大學話過3322入得啦

雖然依家真係得

想試

利申：u grad

總之個個起碼都有個法律學位 勁果啲CALL左BAR

有咩嘢人同你爭先係重點

但要train 9個月

係咪要奶共 先可以apply

真係睇住香港點樣腐化
啱啱就港台，而家咁求其都可以做到檢控主任，咁condom都得啦

狗衝啦！

是咁的，有位暴動罪手足開咗間網購黃店。

比狗做嫁

咁你寫CV會計埋呢九個月架嘛

之前有個打手足大媽

好似係court prosecutor 2

佢寫小學畢業都得架
到時咪一樣一堆n 年相關經驗同埋master grad 去報

咁既人工你以為無equilibrium of salary and qualification 咩

CP向來入職要求都係咁
不過樓上講得無錯，9成最後入到去既本身都係讀law

不嬲政府請人都係五科合格

但實制上你無law degree根本唔會見

你咁樣講即係等如話3322就考到入大學
咁condom都入到啦一樣

到底大家撐唔撐港台

係咪姐係韓國 日本 果D 檢察官？

事實上你唔幫大波華 奶閪
都唔會見你

on9 平時係法庭做傳聲筒咋 洗撚law degree

咪玩啦 無law degree 邊去到 真係五科二咩

你啱，之前睇過報道話唔少現役法庭檢控主任以前係做狗隊。呢個位要求呢個個程度絕對係比狗轉職。

好過做狗
手足快d apply
interview果陣扮藍

咁係因為佢地會進修個law degree

Yin Jin is enough for hkgov

first hon bbq 去試下
有錢嘅 含下又點話呀

方便請返自己人炸

Call咗bar搵二萬幾 會否弱咗啲
呢個位嘅所謂檢控經驗，響大狀世界眼中咪又係小兒科

問題係考唔到pcll班友做爛市嘛

律師樓文員都會去考

俾啲港漂做㗎。

咪撚戇鳩啦
係比班狗做唔係我地呀

俾我做律師都入左去做先，不過佢哋最想要嘅係一窮二白嘅白紙，CID都做得最重要係忠心。

有related background 緊係更好啦。

所以好多人想轉跑道會報呢份工

一邊返一邊讀JD之類

最後目標做大狀

後生仔搶呀， 搶嚟做呀

毅進仔26個英文字母未識想讀law?

真心大家去報

medic都係4433333就報得

Call咗bar又JD?
轉跑道即係非related, 又可能screen走你

佢面試係幾個人抽題目英文小組討論，再每人自介同讀編中文

同組大部份law firm做緊legal clerk etc, JD畢業的都有

狗隊年年有律貼資助啲狗讀law (not limited to LLB, Law diploma)

HKU LLM 好似年僅年有學生係商業罪案調查科推薦入 （未FC)

train嗰九個月有冇人工？

我意思係本身做第二行 例如compliance/公務員/media
想改行做律師
大把人到30歲想轉行

唔識法律又點充分利用法律

正正係我想講

好多人做法律相關位 但唔係律師

做law clerk 可能17,18K

又無得點升

目標都係入行做律師

Yes la

但最後要考試
Fail就88

做老散有考到CP嘅語文能力 不如上去考幫辦仲好過啦 相比做白衫狗CP人工真係好撚奀

做狗做咗幾年嗰班

人工一早高過呢位入職

要入就減人工入

「申請人只須有DSE 5科3級及符合語文能力即可」
所以樓豬唔知DSE 5科2係合格

5科3都達大學最低收生標準

晉身執葉大律師行列免做免費工（徒弟）嘅特快通道
仲有機會做裁判官，或者轉入DOJ

五毛賤種賈雨村又講大話
是次 CP 招聘的入職資格並無改變，即仍然是文憑試 5 科第 3 級或同等學歷，換言之即符合本地大學入學資格，即可投考。另一方面，律政司則多次解釋，由於投考人數多，律政司完全有條件選擇遠比入職要求高學歷的人士加入職系。以 2009 年入職的 13 名 CP 為例，其中 1 人入職時已經完全「學滿師」具備認許專業資格、5 位已經獲得 LLB/JD 或完成 CPE，另外 7 位亦擁有其他學科的學士或以上學位

所謂的其他學科的學士或以上學位咪姐係狗隊讀BBA出身都轉得

揸住llb既都去考 真係做爛市

咁多讀law 同law firm 經驗既走去考你冇law degree 點夠人爭

最重要係條path 有得博就裁判官 或者入DOJ HQ

會計pupil果一年？

內定曬大陸人做啦。 香港人想做諗下好。

咁都有九個月人工同埋經驗 又可以寫CV

仆街咁多人爭

agger, degree 個啲post 一見你ivy 咪優先囉

咁係唔係dse5科合格既毅進仔呀？文盲？

咪又係比狗入閘

如果幾年經驗搵到兩萬幾其實算係咁
唔少人頭一兩年直頭倒蝕

我有親朋戚友坐過政府recruitment board, 確實有無degree 人仕（但係有相關經驗）有得in, 最後有冇請到就真係知啦

同請黑警有咩分別

專門服待大波

唔會做
利申PCLL

有大學生同DSE 去考會請邊個？

如果有pcll都去考呢個根本係做爛市

最低要求唔代表有就即請

睇咩位姐
政府得一份工咩

冇law related experience 就咪哂時間啦

支那做律師都係好低地位,支港接軌,繼續劣幣驅良幣

我敢講 真係有 但佢地志不在 solicitor

勸大家唔好咁天真以為好易做到
大把勁人報
Fg知道左之後即刻縮沙

請黎檢控義士嗎？

戇鳩 好多大學都話33222就收你啦
咁係咪33222就收啊
屌那星用個腦諗下都知啦

d asso 仔表示

有TC未

Law degrees 拎呢個價都真係幾好

痴撚線

大把loser入唔到pcll

呢班做裁判法院

5分鐘完成嘅case

完全見證咩叫9up唔使本
呢個位以前冇咁多競爭就真係有人冇degree入

香淑嫻在香港出生。二○○○年於倫敦大學取得法學士學位，二○○一年取得香港大學的法學專業證書。二○○三年及二○○八年分別在香港和英格蘭及威爾斯獲事務律師資格。一九九五年加入當時的律政署擔任法庭檢控主任，自二○○三年起私人執業。二○○七年獲委任為特委裁判官。

而家全部都坐底degree 好多人仲要本身law degree/做緊law野
aco even ca本身都唔係一定要請大學生
而家入得aco嘅邊個冇degree???
照你logic係咪即係話香港進步咗

入大學都係3322架 你信唔信

請自己人

即係偽進仔都請?

狗隻經驗會優先過大學生

一人一個如果派俾你果一萬蚊你唔亂咁洗...集埋一齊可以做d乜嘅idea

入去做鄭若驊隻狗幫佢奶閪 你做埋我嗰份

求其去做MT/MA/Fund都唔止呢個價
仲有Career

有大志既就咪做政府啦

只請police
算啦

正如ACO都話中五畢業就得，但實際上而家編制有六成aco都係ugrad

咁如果你想做刑事 pcll入唔到 咪行條長啲既路囉 做人邊有順風順水

黃絲終於可以入體制改革政府lu

全英文discuss 加寫英文報告

連登仔so easy 啦

呢條path 啱degree 入去做CP 但又得罪大蛇馬仔or 無關係嘅狗仔。

讀law唔一定讀到PCLL
冇PCLL就做唔到律師
坊間大把人有法律學位但入唔到PCLL
唯有位 legal clerk / 師爺

師爺先好搵 夠黑心 搵得更多

Degree狗仔去做其他Officer好過
一定大merit

做狗又有相對既資歷？
打人既資歷？

大陸法degree

係 專請職業流動性低嗰啲 等你甘心做狗 好似黑警一樣

有狗背景又識字大把其它公務員位可以轉啦 地政LE或者勞記LI都好鍾意請狗 仲要錢途好CP一大截喎

唔好講咁多path 比狗知

劣幣驅逐良幣

呢啲低級黎
要law degree 果啲 叫prosecutor

手足快d9衝

奶共即請啦

俾賣港賊做
唔賣港博士都不及一個中五仔

手足仲唔快D去報?

差唔多

根本就換血劣幣驅逐良幣
個個讀大學就去攪革命
咁味請d未讀過大學既去維護極權囉
有冇聽過焚書坑儒？

點解唔洗大學呢？
因為想請班毅進仔囉

你荒佢地唔知咩 識字又有少少學歷果啲PC狗熟晒呢啲嘢架啦 係啲字都唔識多隻嘅先會諗住做老散做過世嘅姐

香港返工就係狗架喇

私人市場食緊屎時候
佢低要求高人工
最後就係中共模式
私人市場就變成 順我者生 逆我者亡
黃色經濟圈既重要

我求下你地報，我情願一個黃絲做都唔好藍絲做

之前出手打人個藍蛆屍奶都係依個位

快啲申請

個撚個都係度討論佢到頭來會請咩人/咩人會去in

而唔係focus係點樣好好利用呢D機會去幫手足

如果我入得到去, 我一撚定搞串個party 曲線增加佢地d workload, 文件填錯下野 唔proofread就出街。最多咪比佢炒 驚西?

你可以apply
但唔一定請
第一日出黎做野？
成碌柒咁

咁你就明出賣良知代價係幾咁cheap, 換得幾萬蚊

唔夠資格報名

後者邊有得揀
離開支那地域已經無法英語溝通

即係點 5科2就得？ 咁好辛苦讀Law個班點

法庭檢控主任須參加為期9個月的全日制訓練課程，接受有關法律、訴訟程序及檢控技巧的訓練。訓練課程完結前，須先通過筆試再在實習試中取得及格，任何一項考試不及格者可能會遭解僱。

所以如果想做 Advocacy 又入唔到 PC 呢個位係幾啱

用來justify請狗價

兒登仔係咪諗住入大學最低要求係 33222，所以攞43333就開心到匿埋喊？